{
    "questions": [
        {
            "number": 1,
            "question": "税金を<em>納める</em>のは、国民の義務です。",
            "options": [
                {
                    "1": "せめる"
                },
                {
                    "2": "なかめる"
                },
                {
                    "3": "しめる"
                },
                {
                    "4": "おさめる"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "おさめる"
        },
        {
            "number": 2,
            "question": "_________ 言葉で話しかけてくる営業マンに、注意しよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "なれなれしい"
                },
                {
                    "2": "すがすがしい"
                },
                {
                    "3": "はなはなしい"
                },
                {
                    "4": "そうぞうしい"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "なれなれしい"
        },
        {
            "number": 3,
            "question": "態度が悪いのはあの店員に_________ ことではない。",
            "options": [
                {
                    "1": "限る"
                },
                {
                    "2": "限らない"
                },
                {
                    "3": "限って"
                },
                {
                    "4": "限った"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "限った"
        },
        {
            "number": 4,
            "question": "パスポート、免許証、<em>履歴書</em>用の写真撮影は当店でどうぞ。",
            "options": [
                {
                    "1": "りれきしょ"
                },
                {
                    "2": "これきしょ"
                },
                {
                    "3": "られきしょ"
                },
                {
                    "4": "ふくれきしょ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "りれきしょ"
        },
        {
            "number": 5,
            "question": "その法案は、予想と違って_______ 通った。",
            "options": [
                {
                    "1": "きっぱり"
                },
                {
                    "2": "すんなり"
                },
                {
                    "3": "がっしり"
                },
                {
                    "4": "きっかり"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "すんなり"
        },
        {
            "number": 6,
            "question": "ヨウさんは日本語学校に通う_______ 、アルバイトで学費を稼いでいる。",
            "options": [
                {
                    "1": "かたわら"
                },
                {
                    "2": "反面"
                },
                {
                    "3": "つつも"
                },
                {
                    "4": "かのように"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "かたわら"
        },
        {
            "number": 7,
            "question": "この団体は、医師や看護師を海外へ<em>派遣</em>している。その活動の趣旨に共感して寄付をした。",
            "options": [
                {
                    "1": "はたん"
                },
                {
                    "2": "はけん"
                },
                {
                    "3": "はてん"
                },
                {
                    "4": "はせん"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "はけん"
        },
        {
            "number": 8,
            "question": "我が社の経営状態は、_______ 悪化している。",
            "options": [
                {
                    "1": "いちじるしく"
                },
                {
                    "2": "わずらわしく"
                },
                {
                    "3": "まざらわしく"
                },
                {
                    "4": "めざましく"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "いちじるしく"
        },
        {
            "number": 9,
            "question": "パソコンのデータは、紙と違って保存を_______ か最後、消えてしまう。",
            "options": [
                {
                    "1": "忘れる"
                },
                {
                    "2": "忘れて"
                },
                {
                    "3": "忘れた"
                },
                {
                    "4": "忘れない"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "忘れた"
        },
        {
            "number": 10,
            "question": "機内で嫌からせなどの<em>迷惑行為</em>を行った男に、罰金が科せられた。",
            "options": [
                {
                    "1": "めいわくこうぎ"
                },
                {
                    "2": "めいわくこうい"
                },
                {
                    "3": "まいわくこうい"
                },
                {
                    "4": "まいわくこうぎ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "めいわくこういぎ"
        },
        {
            "number": 11,
            "question": "英語で電話がかかってきて、驚いて、_________ 切ってしまった。",
            "options": [
                {
                    "1": "やげに"
                },
                {
                    "2": "がりに"
                },
                {
                    "3": "もらに"
                },
                {
                    "4": "とっさに"
                }
            ],
            "answer": 4,
            "answer_text": "とっさに"
        },
        {
            "number": 12,
            "question": "あ、卵がない。悪いけど、散歩_______ 買ってきてくれない?",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "わざわざ"
                },
                {
                    "3": "ついで"
                },
                {
                    "4": "かたがた"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "がてら"
        },
        {
            "number": 13,
            "question": "このテープは<em>縦</em>、横、斜めに伸縮するので、関節などに貼っても自由に動かせます。",
            "options": [
                {
                    "1": "たて"
                },
                {
                    "2": "はば"
                },
                {
                    "3": "はま"
                },
                {
                    "4": "よこ"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "たて"
        },
        {
            "number": 14,
            "question": "私は若いときに_______、体を壊した。",
            "options": [
                {
                    "1": "台無しにして"
                },
                {
                    "2": "無茶をして"
                },
                {
                    "3": "無理にして"
                },
                {
                    "4": "無鉄をして"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "無茶をして"
        },
        {
            "number": 15,
            "question": "A「今日のランチは今度の食事会の下見を_______、あの店に行ってみようか。」<br>B「そうしよう。」",
            "options": [
                {
                    "1": "がてら"
                },
                {
                    "2": "かねて"
                },
                {
                    "3": "かたがた"
                },
                {
                    "4": "かたわら"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "かねて"
        },
        {
            "number": 61,
            "question": "<em>趣味</em>は俳句や詩を作ること、それに漫画も描いたりします。",
            "options": [
                {
                    "1": "きょうみ"
                },
                {
                    "2": "しゅみ"
                },
                {
                    "3": "きゅうみ"
                },
                {
                    "4": "ちゃみ"
                }
            ],
            "answer": 2,
            "answer_text": "しゅみ"
        },
        {
            "number": 62,
            "question": "_______ をこぼす相手を間違えると、誤解を招くので気をつけよう。",
            "options": [
                {
                    "1": "本音"
                },
                {
                    "2": "お世辞"
                },
                {
                    "3": "ぐち"
                },
                {
                    "4": "建前"
                }
            ],
            "answer": 3,
            "answer_text": "ぐち"
        },
        {
            "number": 63,
            "question": "これは皮膚科の医師が驚いている_______、肌に優しい石けんだ。",
            "options": [
                {
                    "1": "とあって"
                },
                {
                    "2": "あっての"
                },
                {
                    "3": "にあたって"
                },
                {
                    "4": "とあれば"
                }
            ],
            "answer": 1,
            "answer_text": "とあって"
        }
    ]
}